@inproceedings{Martin:ELTAL:2016,
    author = "Martin, Philippe",
    title = "Un logiciel pour l'enseignement de la prosodie",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 9 : ELTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "116-123",
    note = "A visualizer to teach sentence prosody",
    abstract = "On pr\'esente un logiciel de visualisation en temps r\'eel de la m\'elodie de la phrase, WinPitch LTL, dont la derni\`ere version est optimis\'ee pour une utilisation p\'edagogique. Reprenant la disposition traditionnelle mod\`ele-imitation sur deux fen\^etres s\'epar\'ees, ce logiciel est \'equip\'e de fonctions qui permettent de r\'epondre aux insuffisances souvent constat\'ees dans d'autres r\'ealisations. Celles-ci portent essentiellement sur l'absence d'indications visuelles claires sur les courbes m\'elodiques qui rendraient compte des \'el\'ements pertinents au regard d'une approche th\'eorique convaincante et explicite. Une fonction d'alignement automatique permet alors de reporter sur la courbe de l'apprenant les segments m\'elodiques jug\'es pertinents, conduisant ainsi celui-ci \`a juger de sa performance. D'autres fonctions du logiciel comme le play-back au ralenti et le morphing prosodique en renforcent les aspects p\'edagogiques.",
    keywords = "intonation, prosodie, enseignement de l'oral, structure prosodique incr\'ementale.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/ELTAL/11.pdf"
}
